羅馬革命野史 3 革命成功論 罷市 《請推上熱門》

有時間 大家可以睇之前兩篇 羅馬革命野史
第 3 篇 有幾個重點想分享，一齊學術研究革命歷史
請大家花時間閱讀 分享 討論 研討

1. 透明式部署
羅馬黑暗時期，市民集會遊行，為左聚人數，預先通報令全國都知地點時間，但係由於市民未覺醒，零反抗能力，一早衞兵已經喺活動當日部署好，小量衞兵已經足以打擊同拘捕市民，如果唔係勇武羅馬市民號召嘅特別行動，基本上和理遊行已經係零作用。
黑暗時期，除非有突發事件聚人或者係真正幾百萬嘅宣傳式大集會遊行，大部份活動已經無用，因為無辦法對政權製造壓力，一個月一次已經好足夠，透明化嘅行程只會害死同路人，所以後期羅馬人唔需要再預先計劃同通知，集中喺市集聚合，直接令所有市集地點嘅經濟行動受影響，而且唔需要有宣傳，係突發性，有時間就去，一星期 7 日，不斷付出，騷擾市集，令市集停止營運，對比遊行，都減低羅馬市民被捕風險，同一時間，長時間嘅聚合形成掩護，勇猛羅馬市民自然會喺適當時侯搵機會攻擊帝制商店，製造壓力，官商永遠同一陣線，持續革命之下，帝制內部自然會有分裂聲音，因為錢同利益就係帝制維穩嘅唯一元素。

2. 重點影響當權持份者
羅馬元老院嘅帝制議員，全部都係權力核心，真真正正嘅始源，因為匿喺後面指揮大局，而無任何利益受損，或者受壓力壓迫。所以羅馬市民必須要喺任何公開場合、私人場合，大力攻擊指責，無論身同心，仲要禍及家人，唯有施加大量壓力，先可以對極權起到作用，包括所有衞兵，特別係指揮隊目。 勇猛羅馬市民組成個別小隊，嚴重騷擾權力持份者，近代可參考鳥克蘭。

3. 羅馬交易市場
最重要係罷市，羅馬時期，股市前身嘅公開交易集資市場，只要摧毀呢個地方，一切歸零。但係參考近代歷史，由於電子化，基本上交易已經係透過網絡，無實質地點，但係股市都係講供求，供求最大因素係信心，當年世貿事件嘅悲劇，股市一樣跌到仆街，所以交易所係一個好重要嘅地方，如果交易所被破壞，全世界都會用唔同方面解讀呢一個資訊，可以肯定嘅一定係壞消息，打擊信心。古羅馬破壞交易市場，帝制議員身家即大縮，國家退休基金、任何國民相關基金全縮水，令冷感市民利益受影響，引發全民抗爭。

古羅馬 有罷課 罷工 罷市
近代電子化系統何來罷市? 但投資信心就係一切。
交易所 係市場象徵 重中之中，一有差池，
世界新聞必定成頭條，地方性嘅投資氣氛同信心大降。
一吹起熊市，資產價值大跌，帝制利益大亂，
必會引發內鬥。

本人喜愛歷史，喜愛研究每個國家革命同民主演變進程，
千萬唔好唔好唔好 有暴力行為。
支持守法做個良民。

一個交易所，資金流通因果，
打開這把鎖，燃成革命之火。

罷市，股票就是慾望棋子。
燒市，所有投資變成歷史。

恆指大跌五千點，
保皇黨就要食屎。

所謂香港資產，就是共黨身家，
沒有後門跳板，共黨一盤散沙。

股市，金錢世界，
罷市，港幣變債。

時機一到，恆指再沒去路。
股市大倒，狗官只有禱告。

憤怒，讓黨沒錢找數，
股市攬炒，民主才有出路。

與其信假選舉，信假選票，
倒不如信股票，
大跌政要會大叫。

推

fuck.

巴打有啲料到，幫你推推

高質

試推

怒推

幫推

推爆